[Macanese_People.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Macanese_People.jpg "fig:Macanese_People.jpg")

**賈嘉慧**（**Paula Cristina Pereira
Carion**，），出生於[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")，她是一位[土生葡人](../Page/澳門土生葡人.md "wikilink")。畢業於澳門加拿大學院。她在[2005年東亞運動會為澳門於](../Page/2005年東亞運動會.md "wikilink")[空手道項目上摘下金牌](../Page/空手道.md "wikilink")。她是第一個於國際大型運動會取得金牌的土生土長澳門人。亦同時是土生土語話劇團的旗下演員。

## 體育亮點

  - Macau female junior kumite champion 1998-2000

1998年至2000年 – 澳門青年女子組手冠軍
\*Macau female senior kumite champion 2002-now 2002年至今 – 澳門成年女子組手冠軍
\*4th Asia Union Karate-do Organization (AUKO) Junior Championship
(Macau, November 1998)
\*\*Girls’ Individual Kumite (15 years) – SILVER
\*第四屆亞洲青少年空手道錦標賽（澳門，1998年11月）
\*\*女子個人組手（15歲組） - 銀牌
\*5th AUKO Junior Championship (Macau, August 2000)
\*\*Girls’ Individual Kumite (17 years) – SILVER
\*\*Girls’ Team Kumite – BRONZE
\*第五屆亞洲青少年空手道錦標賽（澳門，2000年8月
\*\*女子個人組手（17歲組） - 銀牌
\*\*女子團體組手 – 銅牌

  - Hong Kong International Karate-do Invitation Tournament (Hong Kong,
    March 2001)
    \*Female Team Kumite – BRONZE
  - 香港國際空手道邀請賽（香港，2001年3月
    \*女子團體組手 – 銅牌
  - 7th Asian Karate-do Federation (AKF) Senior, Junior & Cadet
    Championship (Macau, May 2005)
    \*Senior Female Individual Kumite +60kg - BRONZE
  - 第七屆亞洲成年、青年、少年空手道錦標賽（澳門，2005年5月)
    \*成年女子個人組手60公斤以上 – 銅牌
  - 2nd Malaysian Open Karate-do Championship (Kuala Lumpur, Malaysia,
    October 2005)
    \*Female Individual Kumite +60kg – BRONZE
    \*Female Individual Kumite Open – GOLD
    \*Female Team Kumite - BRONZE
  - 第二屆馬來西亞空手道公開錦標賽（馬來西亞吉隆坡，2005年10月)
    \*女子個人組手60公斤以上 – 銅牌
    \*女子個人組手公開組 – 金牌
    \*女子團體組手 – 銅牌
  - 4th East Asian Games (Macau, November 2005)
    \*Female Individual Kumite –60kg - GOLD
  - 第四屆東亞運動會（澳門，2005年11月）
    \*女子個人組手60公斤以下 – 金牌
  - 15th Asian Games (Doha, Qatar, December 2006)
    \*Female Individual Kumite +60kg - BRONZE
  - 第十五屆亞洲運動會（卡塔爾多哈，2006年12月）
    \*女子個人組手60公斤以上 – 銅牌
  - Hong Kong International Karate-do Tournament (Hong Kong, March
    2009)
    \*Female Individual Kumite Open - BRONZE
  - 香港國際空手道錦標賽（香港，2009年3月）
    \*女子個人組手公開組 – 銅牌
  - 1st Asian Martial Arts Games (Bangkok, Thailand, August 2009)
    \*Female Individual Kumite +61kg - SILVER
  - 第一屆亞洲武道運動會（泰國曼谷，2009年8月）
    \*女子個人組手61公斤以上 – 銀牌
  - 16th Asian Games (Guangzhou, China, November 2010)
    \*Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第十六屆亞洲運動會（中國廣州，2010年11月）
    \*女子個人組手68公斤以上 – 銅牌
  - 1st East Asian Karate-do Federation (EAKF) Championship (Macau,
    March 2011)
    \*Female Individual Kumite +68kg - SILVER
  - 第一屆東亞空手道錦標賽（澳門，2011年3月）
      - 女子個人組手68公斤以上 – 銀牌
  - 2nd East Asian Karate-do Federation (EAKF) Championship (Tokyo,
    Japan, May 2012)
      - Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第二屆東亞空手道錦標賽（日本東京，2012年5月）
    \*女子個人組手68公斤以上 – 銅牌
  - 3rd East Asian Karate-do Federation (EAKF) Championship (Wuhan,
    China, May 2013)
    \*Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第三屆東亞空手道錦標賽（中國武漢，2013年5月）
    \*女子個人組手68公斤以上 – 銅牌
  - 6th East Asian Games (Tianjin, China, October 2013)
    \*Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第六屆東亞運動會（中國天津，2013年10月）
    \*女子個人組手68公斤以上 – 銅牌
  - 12th Asian Karate-do Federation (AKF) Senior/ 13th Junior & Cadet
    Championships (Dubai, UAE, December 2013)
    \*Senior Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第十二屆亞洲成年 / 第十三屆青年、少年空手道錦標賽（阿聯酋杜拜，2013年12月）
    \*成年女子個人組手68公斤以上 – 銅牌
  - 17th Asian Games (Incheon, Republic of Korea, October 2014)
    \*Female Individual Kumite +68kg - BRONZE
  - 第十七屆亞洲運動會（韓國仁川，2014年10月）
    \*女子個人組手68公斤以上 – 銅牌

## 參考資料

[category:土生葡人](../Page/category:土生葡人.md "wikilink")
[贾](../Page/category:澳門空手道運動員.md "wikilink")

[Category:澳門傑出運動員](../Category/澳門傑出運動員.md "wikilink")